%@metapost:403dsa05.mp
\par\compo{1}{403dsa05}{1}{Sur la figure ci-contre, on donne $AB=6$~cm et
$BH=3$~cm. Le segment $[AH]$ est la hauteur relative à l'hypoténuse
$[BC]$.}
\par
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $AH$.
\item Sachant que $HC$ est le triple de $BH$, calcule la longueur $BC$.
\item Calcule la longueur $AC$.
\item Calcule l'aire du triangle $ABC$.
\item Reproduis la figure en vraie grandeur. On appellera $O$ le
milieu du segment $[BC]$ et $A'$ le symétrique de $A$ par rapport au
point $O$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABA'C$ ? Justifie la réponse.
\end{myenumerate}